\chapter{Acknowledgements}
Chúng em xin chân thành cảm ơn Khoa Công Nghệ Thông Tin, trường Đại Học Khoa Học Tự Nhiên, Tp.HCM đã tạo điều kiện  cho chúng em thực hiện đề tài này.

Chúng em xin gửi lời cảm ơn sâu sắc đến quý Thầy Cô trong Khoa đã tận tình giảng dạy, trang bị cho chúng em những kiến thức quý báu trong những năm học vừa qua.

Chúng em xin chân thành cảm ơn Thầy Trần Minh Triết, là người đã truyền đạt cho chúng em những kiến thức quý báu trong suốt quá trình học tập và luôn tận tình hướng dẫn, chỉ bảo chúng em trong suốt thời gian thực hiện đề tài, đồng thời luôn tạo điều kiện và động viên chúng em để hoàn thiện đề tài. Với lòng nhiệt huyết và kiến thức sâu rộng, Thầy là nguồn động viên lớn giúp chúng em có động lực tìm hiểu tri thức mới.

Chúng em xin gửi lòng biết ơn sâu sắc đến Ba, Mẹ, các anh chị và bạn bè đã ủng hộ, giúp đỡ và động viên chúng em trong những lúc khó khăn cũng như trong suốt thời gian học tập và nghiên cứu. Nếu không có sự ủng hộ, giúp đỡ và động viên này, chúng em khó có thể hoàn thành được chặng đuờng dài bốn năm đại học.

Chúng em cũng xin gửi lời cảm ơn tới bạn Lương Quốc An và bạn Võ Hồ Việt Khoa đã giúp chúng em chỉnh sửa template khóa luận và có những lời khuyên hữu ích về việc lập trình.

Mặc dù chúng em đã cố gắng hoàn thành khóa luận trong phạm vi và khả năng cho phép, nhưng chắc chắn sẽ không tránh khỏi những thiếu sót, kính mong sự cảm thông và tận tình chỉ bảo của quý Thầy Cô và các bạn.

\begin{flushright}
\begin{minipage}{8cm}
\centering
Nhóm thực hiện

Bùi Ngọc Minh \& Đỗ Trọng Lễ
\end{minipage}
\end{flushright}